一人n個幫陌生人/比陌生人幫嘅經歷 (2)

上個post:

有次落大雨唔知點解冇帶遮但係得件雨褸，之後行到落樓下見到個女仔冇帶遮好慘咁企左係到之後俾左件野佢就走左

第一次去英國旅行on99咁帶左個喼去
一見到天壇大佛咁長既樓梯就知道gg
好彩有個大叔幫我拎上地面
見佢拎到面紅曬咁勁唔好意思
多謝你呀

用垃圾國語幫班唔識英文嘅台灣遊客係外國帶路，順面一齊屌中共老母

喺街落大雨無遮有人遮我去地鐵站

有時行街見到人地一家人影相少緊個人，可能係爸爸揸相機影老婆仔女呢啲，我都會主動行過去話可以幫佢地影張全家福

個日飲完茶同屋企人分開等緊朋友無啦啦想嘔
又用曬紙巾
問左個陌生男人令紙巾 之後佢仲買左枝水比我
真係多謝你 好人有好報

呢個好深刻，令我對大陸人改觀既

當時自己一個第一次去Seoul旅行，去到真係大陸咁樣
落機搭地鐵去民宿，點知過左夜晚11點，
未到終點站就要即刻落車

當時條街又黑又靜，又唔知去左邊，一個人拖住大大個gip，截黎截去都截唔到Taxi
(韓國的士仲衰過香港的士，揀客戴，而且好多唔識英文，覺得載遊客好麻煩，會揀返戴本地人)

馬路身後面有間餐廳，兩個韓國男人坐係度食煙收拾緊，我已經好驚，咁岩有兩個韓妹行過黎望住我，我以為想幫我啦，點知原來同我搶Taxi

呢個時候後面個男人走上前用韓文同我講野
我聽唔明，又用返英文同佢講野 佢又唔明
雞同鴨講左一輪之後，我拎電話google translate
佢見到我打中文即刻用普通話講 : 妳懂中文？

原來佢係大陸人黎韓國好多年，跟住佢個fd又出埋黎
兩個幫我拎埋個gip，一抽二袋過對面多條街截的士
其實當時都仲好驚會唔會俾人賣豬仔
但最後佢好好咁幫我同的士司機溝通

到左民宿我入左房，
個host仲話有個人打左好多次比佢問我到左未
我好感動，原來大陸人都有好好既人

不過佢係民宿電話問我安全未，同可以帶我出去玩
又留左wechat比我
我最後都冇加到佢

點解負皮既，因為大陸人？

搭搭下巴士
前面有個坐四個位面對面既妹妹突然間嘔
嘔中左坐佢對面兩公婆個老婆對鞋
個呀媽係咁道歉係咁清理
個老婆就無嬲既，只係急於清理自己對鞋
咁岩我係12蚊店買完野，有成大包濕紙巾
就比左個兩公婆同個媽媽清理現場
其實個下都覺得香港人雖然係冷漠
但至少架車到無人會出聲怪個妹妹呀、埋怨好臭呀咁
都算係咁啦

中學返學落大雨 見到有個同學冇遮 遮埋佢
行緊既時候都有傾幾句
點知佢一返到學校 唔該拜拜都冇句就影都冇埋

幫人地破咗嗰處

我試過咁：
地鐵站見到個人嘔到七彩，成包 tempo 送左比佢

巴士站見到個學生妹嘔到七彩，又係一包 tempo

同細佬係街見到個阿伯就暈底，我地扶左佢然後係隔離餐廳借左張櫈比佢坐

最憎d人因為買平機票 太早/太夜去到係到叫生叫死
成日都有d朋友太夜去到日本/韓國係ig/fb叫救命唔知點好
應該自己一早check點行先 唔係到到好似香港咁方便

係咪係太和火車站

唔係啦果次應該係太子站

點解冇講就覺得係買平機票 ？
果時班機話要delay我拎左張meal coupon等幾個鐘
同埋個post唔係叫人分享緊比人幫既經歷咩
我幾時有叫生叫死

咁佢有冇好愕然
定你頭也不回咁走左

頭也不回

點解啊 batman咁

係台北車站M記買左個餐，拎住去搵地方坐個陣比人撞左下成杯氣水倒瀉左，正當我用細包紙巾抹個陣，有個台灣人拎住包幾百抽個D紙巾成包比左我，跟住頭也不回咁走左

落雨冇帶遮，d 香港人唔會理你，反而到最後係個鬼妹遮我